\chapter{Ausblick} \label{Ausblick}
Da uns leider am Ende die Zeit fehlte um alle Versuche durch zu führen, die wir uns vorgenommen hatten, blieb einiges auf der Strecke. Auch gibt es noch viele andere Möglichkeiten die man nutzen könnte um seine Datenbanken zu optimieren. Auf einige dieser Möglichkeiten soll hier kurz eingegangen werden.\\

Zu den Dingen die wir leider nicht mehr testen konnten gehörten einige der Datenbank-Engines. Da jede der Engines für verschiedene Probleme entwickelt wurde hat jede andere Stärken und Schwächen. Gerade von der Memory-Engine erhofften wir uns noch bessere Ergebnisse. Dies weiter zu untersuchen wäre daher sicherlich lohnenswert.\\

Außerdem ist es durchaus möglich das Spektrum der Abfragen zu erweitern. Je mehr Abfragen man betrachtet um so besser sind die Aussagen die man am Ende über die Ergebnisse treffen kann. So fehlten uns beispielsweise noch Abfragen, in denen die Wirkung des Sub-Partitioning getestet werden konnte. Zum Beispiel hätte man komplexe Abfragen einbauen können die Produkte auflisten, welche oft in gemeinsamen Warenkörben auftauchen.\\

Eine andere Erweiterung dieser Arbeit könnte die Vergrößerung des Datenbankschemas durch weitere Tabellen sein. Dadurch wären zusätzliche mögliche Abfragen verfügbar gewesen. Diese Handlung würde allerdings eine Erweiterung des Datengenerators nach sich ziehen.\\

Von allem bisher genannten Möglichkeiten besteht auch die Option mit weiteren Partitionierungsmöglichkeiten zu experimentieren um unter Umständen bessere Ergebnisse zu erzielen.