\section{Abstract}\label{Abstract}
Diese Arbeit beschäftigt sich damit, wie sich die Performance von Abfragen steigern lässt. Dabei wird nur der Bereich OLAP betrachtet. Der Datenimport mit Load sowie der Bereich OLTP werden nicht untersucht. Es wird nur auf Kaltstarts eingegangen, wie sie im Bereich Datawarehouse vorkommen. Performancesteigerungen mittels Caching bei Warmstarts sind nicht Gegenstand dieser Arbeit. Es wird untersucht, wie sich verschiedene Arten von Indexen und verschiedene Arten des Partitionings auf die Abfrageperformance von SQL-Queries auswirken. Für die empirischen Messungen der Performance wird exemplarisch das Szenario eines Onlineshops gewählt, indem die Verkäufe analysiert werden.\\
Diese Arbeit beantwortet die Frage, welche Datenbankkonfiguration für die gewähl\-ten SQL-Abfragen im Durchschnitt die höchste Abfrageperformance leistet. Ziel der Arbeit ist, Annahmen über die Performance verschiedener Konfigurationen zu treffen, diese theoretisch zu begründen und dann durch Messergebnisse praktisch zu belegen. Anhand von Messergebnissen werden die aufgestellten Hypothesen bestätigt oder wiederlegt. Für wiederlegte Hypothesen wird eine Begründung gesucht. Es wird davon ausgegangen, dass verschiedene Indexarten einen unterschiedlichen Einfluss auf bestimmte Queries haben werden. Es wird gezeigt, bei welchen Queries welche Indexarten bei welchen Spalten die Ausführungszeit beschleunigen. Es wird angenommen, dass verschiedene Partitionierungsarten einen unterschiedlichen Einfluss auf bestimmte Queries haben werden. Es wird gezeigt, bei welchen Queries welche Partitionierungsarten auf welchen Spalten die Ausführungszeit beschleunigen.\\
Über die Ergebnisse der Arbeit lässt sich zusammenfassend sagen, dass Hashindexe auf Primär- und Fremdschlüssel und ein B-Tree auf das Datum die Beispiel-Abfragen im Durchschnitt um Faktor 910 beschleunigen, gegenüber dem Weglassen sämtlicher Indexe. Wird darüber hinaus Range-Partitioning verwendet, um Daten quartalsweise aufzuteilen, beschleunigt das die Beispiel-Abfragen im Durchschnitt nochmal um Faktor 1,08, gegenüber der reinen Verwendung von Indexen. Wird darüber hinaus ein Subpartitioning (quartalsweise Aufteilung von Daten durch Range Partitioning und für jedes Quartal jeweils vier Hash-Partitions für weitere Daten), bremst das die gewählten Beispiel-Abfragen im Durchschnitt um den Faktor 0,91, gegenüber der Verwendung von Partitions mit Indexen.