\section{Szenarien für Datenbankanwendungen}\label{AnwendungsfaelleFuerDatenbankanwendungen}

Im Folgenden werden verschiedene Szenarien für Datenbankanwendungen gegeben. Für jedes Szenario bietet MySQL eine speziell optimierte Engine. Engines verwalten z.B. Transaktionen, Indexe und referenzielle Integrität. Im Kapitel \ref{Speichermaschinen} auf Seite \pageref{Speichermaschinen} wird darauf eingegangen, welche Eigenschaften Engines besitzen.

\begin{itemize}
\item \textbf{Szenario 1 -  Engine: InnoDB}\\
Ein Online-Shop will seine Bestellungen über eine MySQL-Datenbank abwickeln. Das Management möchte auf der selben Datenbank Abfragen auf bestimmten Tabellen tätigen, wie z.B.:

\begin{itemize}
\item Welches Produkt wurde wie oft gekauft?
\item Wieviel Umsatz wurde von wem in einem bestimmtem Zeitraum generiert?
\item Wie viele Kunden haben an einem bestimmten Zeitpunkt bestellt?
\item Wer hat wieviel an den gegebenen neun Tagen umgesetzt?
\end{itemize}

In den Tabellen befinden sich mehrere Millionen Tupel. Diese passen nicht in den Arbeitsspeicher des Servers der Firma. Die Abfragen sollen über Nacht auf dem Produktivsystem laufen.

\item \textbf{Szenario 2 - Engine: Memory}\\
Eine Softwareunternehmen das Browserspiele entwickelt, möchte von den Spielerdaten Statistiken erstellen. Ihnen steht eine Serverinfrastruktur für In-Memory-Computing zur Verfügung.

\item \textbf{Szenario 3 - Engine: MyISAM}\\
Ein bekannter Blogger möchte das Weblog-System WordPress einsetzen um Beiträge zu veröffentlichen. Die Kommentare und Blog-Posts werden strukturiert gespeichert. Zu bestimmten Spitzenzeiten laden hunderte Leser gleichzeitig seine Blogposts.

\item \textbf{Szenario 4 - Engine: Archive}\\
In einer Erdbebenwarnstation sollen Bodenerschütterungen durch einen Seismografen erfasst und digital archiviert werden. Der Seismograf misst 50 mal in der Sekunde. Es sollen auch feinste Amplitudenausschläge erfasst werden. 
\end{itemize}

Um die Performance von Konfigurationen zu messen, wird das Szenario 1 und damit die Engine InnoDB gewählt. Es könnte natürlich auch jedes andere Szenario gewählt und weiter untersucht werden.