\documentclass[a4paper,12pt,oneside,bibtotoc,numbers=noenddot]{scrreprt}

%Pakete
\usepackage[latin9]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{BachelorThesis}

% Allgemeine Informationen
\newcommand\mytitle{Titel der Arbeit}
\newcommand\myauthor{Name des Autors oder der Autoren}
\newcommand\mydepartment{Informatik und Elektrotechnik}
\newcommand\myinstitute{Hochschule Zittau/G\"{o}rlitz}
\newcommand\mytutor{Name und Titel des betreuenden Professors}
\newcommand\mySecondTutor{Name und Titel des betrieblichen Betreuers}

% Abstracts
\newcommand\mysubject{Das deutsche Abstract.}
\newcommand\mysubjectenglish{The english abstract.}

% PDF-Einstellungen
\hypersetup
{
	pdftitle = \mytitle,
	pdfsubject = \mysubject,
	pdfauthor = \myauthor,
	pdfkeywords = {},
	colorlinks = {true},
	pdfborder = 0 0 0
}


\begin{document}
\nocite{*}

%
\pagenumbering{alph}
\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
 \begin{center}
 {\bfseries \Huge Das Wohnheimprojekt sowie das Projekt Performance-Messungen von Datenbank-Konfigurationen}
 \vspace{2cm} \\
 {\bfseries \huge \scshape Beleg-Arbeit\\}
 \vspace{2cm}
 {\normalsize eingereicht am Fachbereich\\}
 {\bfseries \Large Informatik\\}
 {\normalsize der Hochschule Zittau/Görlitz (HAW)\\}
 \vspace{2cm}
 {\normalsize als Prüfungsleistung im Fach\\}
 {\bfseries \Large Fortgeschrittene Datenbank-Konzepte 1\\}
 \vspace{2cm}
 {\normalsize vorgelegt von:\\}
 {\bfseries \Large Christof Ochmann (35989)\\
 Stefan Lüttke (xxxxx) \\
 Ingo Körner (40586)\\}
 \vspace{1cm}
 {\normalsize  Görlitz, 2. Februar 2012\\}
 \vspace{0.5cm}
 Betreuer:	Prof. ten Hagen\\
 \vfill
\end{center}
\end{titlepage}

%

%% Kurzreferat
\thispagestyle{empty}
\section*{Kurzreferat}
\mysubject
\section*{Abstract}
\mysubjectenglish

\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents
\listoffigures
\lstlistoflistings

\begin{listofacronyms}
\acronym{Mutex}{Mutual Exclusion}
\end{listofacronyms}

\newpage
\pagestyle{chapterStyle}
\pagenumbering{arabic}


\part{Wohnheimprojekt}

\part{Performance-Messungen von Datenbank Konfigurationen}

\chapter{Theorie}
\input{Ingo/Einleitung}
\input{Ingo/Aufgabenstellung}
\input{Ingo/RelevanzForschungsgegenstand}
\input{Ingo/AktuellerWissensstand}
\input{Ingo/EasyMock}
\input{Ingo/GoogleGuice}
\chapter{Datengenerator}
\input{Ingo/DatengeneratorAnalyse}
\input{Ingo/DatengeneratorEntwurf}
\input{Ingo/ImplementierungUndTest}


\chapter{Theoretische Grundlagen}
Die f\"{u}r den Untersuchungsgegenstand relevanten Themen, die \"{u}ber die
grundlegenden Studieninhalte hinausgehen; oft auch anwendungsspezifische Aspekte - ca. 6 Seiten

\chapter{Ist-Analyse}
Welche Defizite sollen mit der Arbeit behoben werden, welche nicht? Pr\"{a}zisierung
der Zielstellung - ca. 6 Seiten

\chapter{L\"{o}sungskonzept}
Wie sollen die Defizite behoben werden? Methoden, fachliche Auseinandersetzung
mit alternativen Ans\"{a}tzen und Auffassungen, Systembeschreibung (Architektur,
Vorgehensmodell, \ldots) - ca. 12 Seiten

\chapter{Implementierung}
Umsetzung des L\"{o}sungskonzepts, Begr\"{u}ndung der verwendeten Technologien - ca. 8
Seiten

\chapter{Ergebnisse}
Objektive Bewertung der vorliegenden L\"{o}sung, diverse Testverfahren,
Nutzerbefragungen - ca. 4 Seiten

\chapter{Fazit und Ausblick}
Zusammenfassung s\"{a}mtlicher Ergebnisse in Bezug auf die Zielerf\"{u}llung und
Vorschl\"{a}ge f\"{u}r weiterf\"{u}hrende Arbeiten - ca. 2 Seiten

\bibliographystyle{alphadin}
\bibliography{literatur}

\begin{appendix}
\pagestyle{appendixAStyle}
\chapter{Codebeispiele}

\pagestyle{appendixBStyle}
\chapter{Abbildungen}
\end{appendix}
\newpage
\chapter{Arbeitsaufteilung}
\begin{table}[h]

	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l||c|c|c|c|c|c|}
	  	\hline
	  		 \textbf{Arbeit}		&	\textbf{Cristof Ochmann}	&	\textbf{Stefan Lüttke}	& \textbf{Ingo Körner}  \\ \hline \hline
				  			Thema 1   	&     x              &                   &                     \\
				  			Thema 2	    &                   &          	x	      & 	             			\\ \hline
							  Thema 3   	&                   &                   &     x 			            \\ 
			  			 \hline
			  			 \hline
					Belegkapitel 		
					
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Christof					
					&									     
					\ref{Einleitung}, \& \ref{Einleitung}
					
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Stefan					
					&                       
					~\ref{Einleitung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Ingo					
					&                     
					~\ref{Einleitung}, ~\ref{Einleitung}, ~\ref{Einleitung} - ~\ref{Einleitung}
					\\\hline\hline			       
		\end{tabular}			
	\end{center}
\end{table}





%\baeiderkl{\myauthor}{G\"{o}rlitz, \today}
\newpage
\chapter{Eigenständigkeitserklärung}
Hiermit erkläre ich, dass ich diese Arbeit selbständig verfasst habe.\\
Mir ist bekannt, dass jede Form des Plagiats mit der Note 5 (Betrugsversuch) bewertet wird. \\

\textbf{Ochmann, Christof} \\ 
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}\normalsize{
\noindent\hspace*{80mm}%
Unterschrift:\\}

\textbf{Lüttke, Stefan}\\
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}\normalsize{
\noindent\hspace*{80mm}%
Unterschrift:\\}

\textbf{Körner, Ingo}\\
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}\normalsize{
\noindent\hspace*{80mm}%
Unterschrift:\\}
\end{document}
